マスクコントロールには、未入力のときに代替文字を表示する機能を搭載しています。

## 未入力時に表示する代替テキスト

次のメソッドを使用すれば、コントロールが未入力のときに代わりに表示するテキスト（ウォーターマーク）を設定することができます。

コントロールにフォーカスがあるときのテキストを設定するには、setWatermarkDisplayNullTextメソッドを使用します。コントロールにフォーカスがないときのテキストを設定するには、setWatermarkNullTextメソッドを使用します。

```
// フォーカスがないときの代替テキスト
gcMask.setWatermarkDisplayNullText('電話番号');
// フォーカスがあるときの代替テキスト
gcMask.setWatermarkNullText('市外局番から入力ください');
```

## プロンプト文字

フィールドに何も入力されていないときに表示するプロンプト文字は、setPromptCharメソッドを使用して設定します。プロンプト文字はsetFormatPatternメソッドに定義された入力マスクの位置にプレースホルダとして表示され、ユーザに入力を促します。なお、setPromptCharメソッドには、半角または全角の文字を設定できますが、文字列は設定できません。

代替テキストを設定している場合、コントロールに文字が入力されていないときには代替テキストの設定が優先されます。

